% \wikiskriptum{NME01}

\subsubsection{Metoda prediktor-korektor}
\begin{itemize}
	\item  metoda kombinující implicitní a explicitní metody
	\item 4 kroky:
	      \begin{enumerate}
		      \vspace{-2em}
		      \item \underline{prediktor} \(\rightarrow\) odhadneme \(\tilde{y}_{n+1}\) explicitní metodou - \(\overbrace{\tilde{y}_{n+1} = y_n + h \cdot f(x_n,y_n)}^{\text{ (explicitní Eulerova metoda) }}\)
		      \item \underline{evaluace} \(\rightarrow\) najdeme \(f(x_{n+1}, \tilde{y}_{n+1})\)
		      \item \underline{korektor} \(\rightarrow\) implicitní metodou najdeme \(y_{n+1}\)
		      \item \underline{evaluace} \(\rightarrow\)
		            \[\underbrace{ y_{n+1} = y_n + \frac{h}{2}\cdot (f(x_n,y_n) + f(x_{n+1},\tilde{y}_{n+1})) }_{\text{ (implicitní Heunova metoda) }} = y_n + \frac{h}{2}\cdot (f(x_n,y_n) + f(x_{n+1}, y_n + h\cdot f(x_n,y_n)))\]
	      \end{enumerate}
	      \vspace{-1em}
	\item [\underline{pozn.:}] volili jsme speciální příklad, aby byl postup zřejmý
	\item [\underline{pozn.:}] \underline{stiff rovnice} \ldots rovnice se \underline{silným tlumením}, které \underline{obsahují útlum} s charakteristickým časem \(\tau\)
\end{itemize}
